I.
Близ священных тех мест, где течет Иордан,
Аравийских сынов ходит там караван;
Чтут Ваала — жрецы на Синае святом,
Но, Господь! даже там Твой не слышится гром.
II.
Нет Тебя там, где Ты Свой закон начертал,
Где Ты полон сиянья Евреям предстал,
Где Твой голос, средь бури, с Синайских высот ,
Полный страха немого, Твой слышал народ.
III.
О, Владыко, в сияньи явися нам вновь!
И злодеев пролей нечестивую кровь!
Над Израилем долго-ль ругаться врагам,
И Твоим без служителей быть алтарям? —
